这是因为塑料主要是由碳和氢组成的，这是一种非常普遍的元素。 到处都是塑料微粒。 这对我们的健康意味着什么。 Ula Chrobak | 2021年2月11日|科普 
 制造可再生氢需要发电通过水充电将液体分解成氢和氧。 一家使用新技术制造氢气的初创公司从比尔·盖茨的气候技术基金中提取现金 
 在那里，一个化学过程打破了水的氢分子和氧分子之间的键，形成热量。 科拉捕虏岩是我对抗寒冷的秘密武器|韦斯·西尔| 2021年2月2日|外部在线 
 首先，科学家们用x射线照射氢气。 物理学家记录了有史以来最短的时间跨度，玛利亚·特明，2021年1月29日，学生科学新闻 
 聚乙烯是一种长分子，其中的氢原子与碳链相连，碳链的长度可达数千个碳原子。 化学家们正在重新构思回收利用，以使塑料远离垃圾填埋场 
 甲烷(化学式为CH4)是最简单的碳氢化合物之一，字面意思是“含氢和碳”。 火星上的甲烷:生命还是气体? 马修·r·弗朗西斯| 2014年12月17日|每日野兽 
 由此，他们提取了氘原子数与氢原子数的比率。 彗星是地球海洋的起源吗? |Matthew R. Francis | 2014年12月14日|DAILY BEAST 
 他们发现彗星67P上的水中大约有1900个氢原子对应一个氘原子。 彗星是地球海洋的起源吗? |Matthew R. Francis | 2014年12月14日|DAILY BEAST 
 氘是氢的一种同位素，在它的原子核中包含一个质子和一个中子，而正常的氢只有一个质子。 彗星是地球海洋的起源吗? |Matthew R. Francis | 2014年12月14日|DAILY BEAST 
 相比之下，木星及其近亲主要由氢和氢化合物构成。 超大地球是迄今为止最奇怪的系外行星马修·r·弗朗西斯| 2014年6月8日|每日野兽 
 在图30所示的简单装置中很容易制备硫化氢。 临床诊断手册|詹姆斯·坎贝尔·托德 
 让它冷却，硫化氢气体通过它大约5分钟。 临床诊断手册|詹姆斯·坎贝尔·托德 
 氨是氮和氢的化合物，但不能由这些气体直接结合而形成。 农业化学元素|托马斯·安德森 
 一天早晨，他发现氢气的含量几乎难以察觉; 坑里还有水。 黑钻| Jkai先生 
 年长的工人向他们保证; 碳比氧重得多，甚至比氢还厚。 黑钻| Jkai先生